［長文慎入］無愛可失，得不到相戀別說失戀。

個故事有少少長

大約係五年前識呢個女仔，當初識佢既時候都已經知道佢係有男朋友，我原本做人既宗旨係知道有男朋友既女仔都會避開一下，即使呢個女仔條件各樣有幾符合自己，始終瓜田李下，都唔想令人誤會，唯獨佢係有所唔同。

我地開始時係由公司野慢慢傾落去，仲記得佢話我好好，因為我會等埋佢收工繼續同佢傾計，（我地有時唔係一齊返工），佢男朋友就連等佢收工之後講聲都唔會，因為一早已經訓左，果時已經諗呢個女仔都幾易滿足。

如是者，我地繼續傾計，有段時間我地都會傾到朝早，亦都係呢個時候佢培養左我唔好藍剔對方既習慣，而呢一樣野都算係我地之間既一種潛規則。

過左大約一個月到，有一晚佢突然cap圖比我睇話比我聽佢男朋友同佢講分手，我當時覺得好奇怪，點解一個咁易滿足同單純既女仔會被分手，而呢個女仔平時既要求只係好簡單，總之比佢陪就得，佢亦都唔介意禮拜六日無活動，純粹只係上佢到陪佢打機，正常男仔都唔想佢另一半麻麻煩煩，而係佢身上我感覺唔到，或者始終我都唔係佢男朋友，而到最後當然都係無事啦。

之後半年內我都對佢好好，返工唔舒服我有靜靜雞走左出去買藥比佢食，唔舒服我都有煲野比佢飲，我慢慢開始發現自己已經中意左佢，而佢亦都慢慢察覺到我對佢有意思。

當佢知道我中意佢既時候佢明顯地避開我，同我傾少左好多計，返工見到我什至專登唔理我，果時我好唔開心，但我好清楚果個始終都係人地女朋友，而佢咁樣做我都好明白，之後我亦都開始少左搵佢。

事隔幾個月後，唔記得咩原因我地又再聯絡返，奇怪在我地又變返好似以前咁繼續傾返計，一切都無事發生一樣。

如是者我地又繼續傾，直到一日，佢男朋友再次同佢講分手，話佢唔再愛佢，佢覺得佢唔係佢最後果個。我就覺得今次應該要係表白既時候，我係一個我認為係最適合既時間向佢表白左我既心意，我感覺到我表白左之後既佢係爭紮緊，而最後佢都係選擇返同個男仔一齊，而提出分手講出呢番覺得佢唔係最後一個既男仔又竟然願意同返佢一齊，我覺得好奇怪，可能因為真係大家都唔捨得，其實當時我已經提出左好多疑點，不過佢依然相信住呢個男仔。

我發覺我進入左一個好尷尬既位置，佢知道左我既心意，但係最後我地係無一齊，不過我地依然做緊好朋友，你地可能覺得我傻，但係我覺得呢種曖昧感覺又好好，而我地仲相處得好開心，有時我又呷下佢醋佢又上男朋友到，佢又會話下我同第個女仔去睇戲，有時我又可以大膽咁同佢講話我中意佢，掛住佢，一直到到而家其實我都仲好掛住我地呢一段既時光。

時間又再過去，佢男朋友再次同佢講分手，其實今次已經唔係個男仔第一次背叛佢，但係佢竟然都想繼續原諒呢個男仔，我都唔知叫真愛定係真傻，不過我又有咩資格話人呢，係呢一刻我係幾咁心痛同時又羨慕。

但係事情已經發展到唔到呢個女仔唔放手既地步，因為佢相信同個男仔再落去都係迫佢同埋令佢痛苦，最後佢最終忍痛接受左分手。

當然呢一刻你地可能會諗等左咁耐你都係想等呢刻，但其實我內心係真心想佢地繼續一齊，因為我知道呢個女仔係有幾咁中意呢個男仔，佢可以為佢無條件付出，無論做錯咩都會原諒佢同埋就晒佢，我好明白佢，可能因為我都係類似既人。

分左手之後我地出黎食左一餐飯，飯後得知佢而家係新公司有另一個男仔追緊佢，我心入面好焦急，我覺得如果我而家都唔做返啲野我會後悔一世。

過左幾日之後，我終於鼓氣好大既勇氣去約佢出街，佢竟然應承我同我去睇戲，我果刻真係好開心，當然我知道唔會咁快一齊，但係起碼覺得自己有機會，果時我仲即刻諗我地既紀念日會係幾時，第一個月應該點同佢慶祝，比啲咩驚喜佢好。

到第二日朝早落好大雨，佢就同我講不了，落太大雨，我果刻心情就好似呢場雨一樣。雨，不停落下來，花，怎麼都不開。

呢件事發生之後，佢同左我地一個共同朋友傾我地之間既野，我知道佢地傾完之後就去搵呢個朋友。
而最後呢個朋友同我講佢同你係無可能，佢點都唔會中意你，佢對你完全無感覺，我完全想像到佢當日話比佢男朋友背叛果種時間停頓既感覺，果刻我真係呆左，好似之前一切都係發緊夢一樣。

佢同我講唔想同我一齊，無論點都通唔到電，難道之前既通電都只係我一廂情願，我真係好唔開心，無左佢既我好似失去動力一樣。

我這樣討厭，他完美如此？唔通我真係咁唔值得去比一個機會我地試下，我知你仲未放低晒佢，我都唔係迫你一定要好快同我一齊，我絕對願意慢慢黎，其實我急左chur住你或者做左一啲你唔中意既事情，都係因為有第個男仔出現，都係因為我中意你，緊張你，我咩都唔怕，最怕只係錯過你，仲記得以前你會wtsapp星我呢啲甜蜜既對話（或者你而家已經唔記得晒了）。

明白你之後，我真係唔介意同你慢慢再發展過，當然我知你唔係咁既意思，就算最後都無一齊我都唔介意繼續同你做好好既朋友，可能我呢個要求係好奢侈，但係我只係想同返你好似以前咁傾計，係咩都傾下既我地同埋唔會已讀我既你，雖然你話時間都唔會改變到，但係我好記得「瑪嘉烈與大衛-前度」廖碧兒有講過，假如而家有個機會係你面前，但你知道點試都無可能，你仲會唔會試。

我答：會

睇完替你覺得好辛苦
依家斷仲嚟得切

唔係咁容易

算啦 你同佢都相處咗咁耐 佢對你冇feel通唔到電已經係個既定印象
唔係你肯唔肯等或者時間可以咁易改變到
得罪講句 樓豬最好唔好抱咁大期望條女會回心轉意

利申 過來人

佢兵你
切啦 慢慢黎

可能一早已經fd zone咗
佢怕失去你呢個朋友
所以先唔拒絕你

你一直唔表態咪可以一直做兵囉，到你逼佢揀嘅時候，即係你逼佢斬纜，係你逼佢嘅。

你仲會幫佢搵好多理由添，「佢唔係咁嘅人」之類，因為你鍾意佢。

被斬纜唔一定唔好嘅，係慘，不過早啲慘好過唔知幾時慘。

利申：試過，超高級特種兵

兵就兵，fd乜鬼zone

回乜鬼心轉意，根本一直都無動過心

totally agger

5年咁耐先表白，一早fd zone左你

你可能話我自己執迷不悟，但佢無做過收我兵既舉動

中間已經表白了 無咁耐

五年前我識你咩

過來人 用比你更長嘅時間切
唔好諗無可能離開佢乜乜乜就已經係最大嘅可能

因為你要知道，佢係無可能比你感動到而同你一齊，是時候醒了

你自己中個頭埋去，佢一顰一笑已經夠啦，佢唔使要求你做咩㗎喎，因為啲嘢根本係你自願做。

水泡

都唔係

希望時間會係你最好既解藥

唔愛上人就唔會心碎

因為兵的舉動是自願性的 根本打動唔到佢 都係個句 慢慢切啦比時間